[單車撚] 覺唔覺係香港踩roadbike係玩鳩自己

單車徑本身鋪唔平
一段幾個駁位 踩小小又行人路 落車推多過踩
馬路又多渠蓋

都好過踩出馬路玩命

roadbike踩單車徑先係玩命，直接縮短踩單車生涯
1）單車徑勁多新手/唔熟單車既人/小朋友會突然靠左靠右，煞車，完全估佢唔到，之後你反應慢d就炒車
2）香港單車徑斷斷續續，好多駁位，roadbike上落得駁位多，鈴都變形
3）香港單車徑經常有路障 比行人過單車徑，個路障側邊仲有雨水渠蓋 roadbike會zip落去之後炒車，渠蓋同路障之間只有半米闊，仲難過私家車泊車
4）單車徑超多行人，roadbike要就住慢行，真係少d平衡力都跌落黎

結論，roadbike行馬路意外少，但一出事就死人，行單車徑一日起碼換幾次內軚 比雨水渠zip爆 ，好易有意外搞到你斷手斷腳、同線使用者極危險

建議考左車牌，再用roadbike踏馬路

agger

踩左幾年轉左玩山車嚕
炒車最多擦損手腳

我都係rb撚
假日既吐公難度應該高過環法
建議用車牌登記單車牌先俾出馬路踩

好多jojo 會突然停低做road block
仲會有好多急轉彎